西灣河開槍警申司法覆核 指私人檢控涉違憲

民主黨立法會議員許智峯，早前就一名警員去年 11 月 11 日開槍事件提出私人檢控，獲裁判官林子勤受理，並排期 8 月 31 日開庭處理。涉案警員今（10 日）入稟高等法院申請司法覆核，要求法庭推翻裁判官相關決定，並宣告普通法下的私人檢控違反《基本法》第 63 條，條文列明律政司主管刑事檢察工作；以及申請臨時禁制令擱置私人檢控程序，直至是次司法覆核有結果為止。申請人於入稟狀中指，許智峯申請私人檢控的動機不良，是意圖羞辱警隊及煽動他人對警隊的憎恨等。

推

【有圖】點解呢個靚仔咁後生就要揸柺杖？

私人檢控違反基本法？
咁即係香港政府犯法容許私人檢控？

等睇許智峯比人用國安法拉

過幾日就去搞佢架啦應該

wtf